朋友借錢，開單有無法律效力？

我個Friend成日唔帶錢出街
上次食飯又問我借$10
跟住下個禮拜叫佢俾返
佢又唔記得咗件事
如果下次佢再問我借錢
我開張單寫「XXX於2018年x月x日借我10蚊，月息10%」
請問張單有無法律效果？

咁我瘋狂開單咪fatfat

佢肯簽咪得

收息都ok?

唔過放貴利個息口咪ok

借據本身ok
但你月息10%，計返年息120%
年息60%或以上當高利貸，唔合法

太高會犯法

咁年息幾多先至合理

60%或以上高利貸丫嘛
低過咪ok

年息60以下囉

唔該巴打

無法律效力，因為無證據（你現金借佢十蚊），簽名可以扮

只要佢認，口頭承諾都有法律效力

咁點解財仔合約有？

但係無證據wo。。

有冇證據只係舉証上既問題 同張借據有冇法律效力係兩回事

我知你簽名點寫，我依家寫張紙話食飯你借咗我$100 ，咁係咪我贏？

要有證據 銀行過數

如果咁都有效，我同人借現金，簽名時鳩簽其他字，咁你日後點證明個簽名係我簽？

即係借據有法律效力，但證據唔足夠，都追唔返？

如果手機拍片同影相呢？

如果因為簽名可以扮就無效
咁呢個世界冇合約係合法啦

駁唔到

如果書面白紙黑字寫清楚應該有，咪姐係借據

但樓上有人話唔夠證據

佢弱智㗎 咪撚理佢啦

借據/合約正常一式兩份，邊有得冒

嘩 屌你老母 弱智到
你夠膽咪冒簽囉

突破盲腸
但如果兩份都係偽造呢？
或者佢整唔見咗

兩個邏輯錯晒仲要大聲同人講自己係on9
依家講緊你點證明我有借你錢? 你又點證明我有簽名?
等你覆, 唔好講其他on9野

咁咪上庭打囉
咪搵專家睇下個簽名係真定假

on9仔讀弱智學校 ?
成件事講緊法律上效力, 你自己on9仔同人講"夠膽咪冒簽囉"
你咁講都得, 咁陳振聰單野就唔洗打咁多年

搞清楚證據同法律效力未？

你唔識就咪鳩up啦

弱智真係慘 你無借又點會簽名？
原來唔係扮弱智 係係真弱智

吓??? 你知唔知有樣野叫冒簽, 知唔知自己講緊乜

不如你睇多次樓主條問題

咁咩叫筆跡專家呀

有冇證據係官講唔係你講
法律效力意思係有約束力
弱智仔讀下中文

人地講法律效力 你就話無法律效力因為無證據
屌你老味係咪想俾人當無錢買不死鳥個條友咁俾人笑足一年
不如不如 不如你柒咗就縮返埋一舊啦

借10蚊簽欠條我諗佢睬你都有味
最多咪唔借
依啲根本借幾多都無諗過還

10蚊對我啲00後黎講好多架啦
假設遲啲大個仔，啲人就可能100 1000咁借

笑死，變咗罵戰。但想問如果有拍片，個證據係咪會strong好多？

唔熟法律，10蚊法庭受唔受理？

你個情況已經變左偽造文書 唔係果$10既問題

個frd成日出來呃飲呃食你都照比，有問題係你...

on9仔咁你咪試下去財仔要求借現金, 睇下有無人理你

不如你都係及早死左佢啦
竟然可以講成"張借據" 唔等於 "法律效力" , 諗起你老母生你出黎養你都辛苦

青山開放日

第三者見證

唔好浪費自己時間同冇邏輯嘅人講嘢

( Show Blocked User - 好想告訴妳 )

簽名+銀行過數（張借據寫埋邊個acct轉入邊個acct）
咁樣一定無死
當然前提你唔好唔小心做左貴利

借＄10都要收息，條女kiss你之前係咪要比封利是你先？

廣州婦人來港以企圖跳樓方式亡命追債，擾攘11小時後落幕，但討債還是失敗。法律界人士熊運信（圖）律師指出，市民若借款給親友應急，即使非常相熟亦應訂立借據以作保障，以免日後「口講無憑」，無法追討。
他指出，訂立借據手續簡單，只需寫下貸款人及借款人姓名，記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期，若要付利息亦要寫清楚，最後雙方簽名便成，基本上已具法律效力，若有第三者做見證人會更好。他指即使款項透過銀行戶口轉賬，但轉賬的支賬紀錄只證明雙方有交收款項，卻不能確定誰是貸款人或借款人，訂立借據是最安全做法。
若最終要經民事訴訟追討，涉款5萬元以下可循小額錢債審裁處仲裁；款項由5萬元至100萬元以下則透過區域法院審理，款額100萬元以上要由高等法院審理。他補充，即使沒有借據，若有第三者見證人亦可作為證明。

上面個位on9 請問需要咩證據? 下面仲要講到就算有銀行record都唔夠安全 最好都係寫借據 係要眾人皆醉你獨醒咁先型? 冇野搵黎嘈

躝出嚟啦 點呀

幾好，此post已完。多謝各位踴躍解答。

係，好似龍心對大丁咁

部iphone 可以做第三者？

可憐連 point都無就叫人覆

十幾個comment回你你唔應 一叫你躝出嚟就躝咗出嚟

on9仔要我重覆又重覆覆你呢個on9留言 已經比面你
祝你今日死全家

不如就住上面單新聞回應下先啦大律師

上面已經有人貼左
"簽左名既紙係有效, 但即使銀行過數都唔代表係借錢"
樓主得張借據但又唔經銀行過數, 單憑一張紙同所謂當事人簽名, 你估邊個贏

唔係喎 樓上有人話咁樣係冇法律效力架喎
話因爲簽名可以偽造

依家有人搋張紙寫A借左B錢, 上面有B既簽名, B話無借過, A提供唔到過數證明, 你話張廢紙有無效

蠢撚到豬
咪姐係有法律效力但未必追討到
法官唔係睇單一證據嘛
張紙只係其中一個證據
樓主問係問張紙有冇法律效力
你幫個官判埋做乜柒
衝出黎柒

我唔係法官 應該唔到我決定喎
你係咪法官

法律效力同舉證問題係兩樣野嚟 其實呢 你讀得書少
無法律常識 可以戴返個狗口罩費事俾人聽到call漁護捉你去絶育啊低賤蛆蟲

on9仔你咪放長雙眼睇下樓主追唔追得返條數 追到我比你開新post bin c , cap 鳩埋呢句幫你推post 又點話

dlwv主追唔追得返條數同張收據有無法律效力係兩樣野嚟喎閹割狗

吓? 原來件事唔係講緊有張紙追唔追得返?

原來無從證實真偽既舉證都可以叫有效力 自己完美實現例子, 長知識了

下乜原來你唔知啊

一直都係講緊你條死柒頭柒咗唔肯死返入你老母個閪咋喎

可能你死全家搞到邏輯都柒亂埋
得返紙叫有效力一早追撚到啦

10蚊都計😂
你上埋律司樓呀笨柒

張紙有法律效力 會因為舉證有困難令到張紙無咗本身法律效力？
咁你簽咗張合約話同人做生意 之後話唔關你事 張約係人地冒簽 無證人 咁張合約係咪都無法律效力
其實你知唔知咩叫法律效力

不如我講多個呀 你屌完隻狗無俾人發現無俾人拉咁你係咪無犯法呀？
司法程序同法律識唔識分啊

不如咁啦柒頭, 你依家寫張紙話我借左你1皮, "有我既簽名" 寫清楚幾時還錢之類, 然後告我唔還錢, 睇下你張廢紙入唔入到 係又要比我屌多獲

咁你覺得張紙有無法律效力呀閹割狗
入唔入到同有無法律效力唔識分 我同你講我大撚把時間追擊你 你條柒頭柒咗唔肯縮 我一定追到你縮返入去為止

我大把時間, 屌撚到你1001再開post 屌到你收皮老母火葬完都仲得, 睇下邊個有耐性
快啦等你寫我借你1皮

簽咗名都唔當一回事

財仔點解會當 因為你上佢簽 有cam 仲要簽時冇威迫利誘

加埋一線 係出票 有銀行紀錄

而朋友間互借 簽埋紙都冇乜法律效力

呢位巴打就心水清, 如果得張紙 無銀行紀錄都得
咁大陸人一早用呢招漁翁撒網鳩撞 反正我有紙就可以入案, 我每日入10張

咁你過嚟簽名囉

有就有無就無 咩叫無乜

on9仔講埋無邏輯既事
你張紙咁有效, 實告得入我wo

會員資料
星之卡洛斯
#177089

你不如開間財仔, 借錢比人叫人簽名, 然後唔洗銀行過數啦, 直接話條友借左你錢唔還, 發達大計都比埋你

什麼口頭協議及白紙黑字寫成的協議具有法律效力？

按照普通法，具有法律效力必須有三項基本元素：

(一)有兩個或以上的立約人，並有一方提出協議(這個提出又叫要約offer)，而另一方接受協議(這個接受又叫承約acceptance)，

(二)立約人有價值的付出(這個付出又叫約因consideration)，

(三)立約人有訂立法律效力協的意圖(即legal intention)。

如果上述基本元素有一項不成立，那協議便會失去法律效力了(It is not legally enforceable)。

咁你當冇

都係扔啲實際嘅野塞撚住你把口算 再同隻狗玩泥漿摔角都唔知玩幾耐

唔洗扮睇唔到喇, 覆埋我呢個先, 我會逐個覆返你 屌到你收皮為止, 你都有時間唔好縮入老母閪住

唔好扮睇唔到我上個回覆

放貴利犯法

咁叫覆左我呢個? 得我覆你唔覆仲想叫人留言, 笑撚死

你不如開間財仔, 借錢比人叫人簽名, 然後唔洗銀行過數啦, 直接話條友借左你錢唔還, 發達大計都比埋你

有齊晒你果3點, 仲唔行動 ?

你不如開間財仔, 借錢比人叫人簽名, 然後唔洗銀行過數啦, 直接話條友借左你錢唔還, 發達大計都比埋你

有齊晒你果3點, 仲唔行動 ?

引用返你先, 廢事一陣扮無通知縮撚左

他指出，訂立借據手續簡單，只需寫下貸款人及借款人姓名，記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期，若要付利息亦要寫清楚，最後雙方簽名便成，基本上已具法律效力

詳情睇返上面 係肯收皮未?

不如你拎個律師牌或者其他專業資格出黎再講?

咁咪引起人懷疑 告你用虛假文書囉 支那人都醒過你啦呃錢呃到咁出位

又多個on9仔

我個Friend成日唔帶錢出街
上次食飯又問我借$10
跟住下個禮拜叫佢俾返
佢又唔記得咗件事
如果下次佢再問我借錢
我開張單寫「XXX於2018年x月x日借我10蚊，月息10%」
請問張單有無法律效果？

自己數下句野齊唔齊你講既野, 仲有等你拎個律師牌或者其他專業資格出黎再講

你好似鼓勵緊人地犯法

吓? 張野唔係有效咩 , 你有簽名wo ?

你冒簽喎

引用錯誤例子去舉出相關實例都叫犯法, 等你告我

有你簽名wo 唔係咩, 有效架喇

我覺得已經可以報警

你冒簽果d叫我簽名? 你識唔識中文

咁對方有無簽名？

留言都未睇晒就9up
原來有簽名=我話你冒簽又得, 我話自己有簽又得

通常會寫XXX (HKID:XXXXXX) 借幾多, 息幾多 幾時還 唔還就點
佢簽名就有效力
有D會囉ID COPY既

其實佢好似係有精神問題 因為俾人串親又柒咗落唔到台 所以發曬癲

記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
仲洗唔洗解釋

唔撚借唔得架咩

係有齊果3點 但問題係本身張合約建基係唔合法嘅條件下(你冒簽) 任何唔合法嘅合約都係無效 冇法律效力

究竟咩人先可以咁無恥柒左咁耐都仲可以唔認

其實我上面已經copy曬有法律效力嘅文件需要有乜條件

9出13歸 bump大條數又扣起d錢

原來壞帳情況, 借方唔認簽名, 都可以證明人地有簽 原來係個腦裝屎

係呀 你終於發現自己個腦裝屎

對方唔認簽名 就可以上庭舉證 搵筆跡專家 搵證人 其他證據 個世界就係咁玩 啱啱小學畢業？

會員資料
星之卡洛斯
#177089

唔好又扮睇唔到呀

我問緊對方有無簽名 yes or no
唔好扮睇唔明我講乜之後答其他野

其實你撐乜 你唔係諗住你講果d歪理同埋不停咁捕風捉影就會令第3者覺得你講得岩呀? 正常人一睇就知你係死撐緊 你呢種死撐除左係令你自己內心好過d之外真係冇乜用處

愛回家成日賣廣告, 咪有個APP俾錢囉

我問緊你樓主張借據有無 '身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期 "
早日認輸吧啦

成段野0 value, 無point反擊
又收一個皮

按照普通法，具有法律效力必須有三項基本元素：

(一)有兩個或以上的立約人，並有一方提出協議(這個提出又叫要約offer)，而另一方接受協議(這個接受又叫承約acceptance)，

(二)立約人有價值的付出(這個付出又叫約因consideration)，

(三)立約人有訂立法律效力協的意圖(即legal intention)。
唔好拎段新聞嚟同我條條例博啦

又扮睇唔到喇,
段野又係你post, 你張廢紙又無齊上面既野, 咁都死撐話有效

我覺得呢個post遲早推到上東張西望搵律師嚟答

咦 原來我改咗名

仲好 最緊要係樓主張借據

我開張單寫「XXX於2018年x月x日借我10蚊，月息10%」
原來咁已經有效 乜身份證還款日期全部唔洗

原來我就係型英正帥

又再次證明自己on9 借據有無身份證 地址
你一直重覆又重覆只會柒多幾獲

其實係你太戇鳩唔明個邏輯姐 借據都係合約嘅一種 不過裝睡的人不會醒 你死都要撩d野出黎話人錯令自己好過d嘅真係唔會講得明

其實你係咪盲咗 你可唔可以睇清楚個user name

其實我覺得佢已經知自己柒咗 但係唔敢縮 佢驚我追擊佢

其實你係咪智障
身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期 "
連前題既張借據資料不足, 都仲想叫有效 真係長知識

又想轉話題,
話說你避左我所講既身份證地址 係咪無point反擊

按照普通法，具有法律效力必須有三項基本元素：

(一)有兩個或以上的立約人，並有一方提出協議(這個提出又叫要約offer)，而另一方接受協議(這個接受又叫承約acceptance)，

(二)立約人有價值的付出(這個付出又叫約因consideration)，

(三)立約人有訂立法律效力協的意圖(即legal intention)。

唔好扮睇唔到啊死柒頭

大把時間, 同你傾到1001開新post

如果影一張借款人渣住張簽左嘅借據同埋錢嘅相應該有力D掛～
起碼證明到借款人係知有借據依樣野

原來佢真係唔撚明

訂立借據手續簡單，只需寫下貸款人及借款人姓名，記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期，若要付利息亦要寫清楚，最後雙方簽名便成，基本上已具法律效力

記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期

仲未縮入老母閪 ?

唔好拎條新聞嚟同我條條例博 今次係我講第二次

痴撚線

原來蘋果搵埋律師講都係無可信性 快去告蘋果誤導, 又發達大計

我都覺自己痴線 同個青山院友嘈咗兩日

柒左唔認輸死撐兩日

其實你唔明 我可以解釋俾你聽嘅 你唔明我再講 我耐性好
個律師叫人寫得更清楚可以方便舉證 避免舉證困難
但唔代表無寫就無法律效力 因為呢個符合法律效力嘅條件 明白嗎

會員資料
星之卡洛斯
#177089

睇死你最後咪又係講講下無point 扮放棄話晒時間走撚左佢, 咪比我講中

年息60 另加handling charge呢？

原來中文fail
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期，若要付利息亦要寫清楚，最後雙方簽名便成，基本上已具法律效力

有齊呢幾樣野先有效力, 何況你無齊, 原來都叫有效力

係呀係呀係呀係呀 點呀無point喇？

按照普通法，具有法律效力必須有三項基本元素：

(一)有兩個或以上的立約人，並有一方提出協議(這個提出又叫要約offer)，而另一方接受協議(這個接受又叫承約acceptance)，

(二)立約人有價值的付出(這個付出又叫約因consideration)，

(三)立約人有訂立法律效力協的意圖(即legal intention)。

知唔知咩叫基本元素？

盲撚左, 睇埋#150

自己都識講
原來連基本元素都唔齊, 都叫有效

倒不如拍片 佢借咗 講埋有冇息 息口 總計 還幾多 加埋佢作出聲明所講真確無誤同無任何威迫利誘底下作出借款

唔係仲實際？

朋友借錢講信字 冇其他

訂立借據手續簡單，只需寫下貸款人及借款人姓名，記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期，若要付利息亦要寫清楚，最後雙方簽名便成，基本上已具法律效力

記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期
記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期

覆埋呢個先啦, 成個post你引用到一句樓主話有提供 身份證號碼及地址及還款期, 咁我咪輸lo

根據條例 身份證同地址是否達成有法律效力協議的基本元素？

開始發爛

啊sorry 你一直都發緊

根據樓主所講
我開張單寫「XXX於2018年x月x日借我10蚊，月息10%」
係咪已經達成有效借據? 又唔用腦

又無point覆拿?

根據樓主其後補充 其借據假設得到當事人簽署確認

會員資料
星之卡洛斯
#177089

快D啦, 我就黎食lunch, 同你咬老綜唔同
約定你3點準時繼續 唔好消失

根據樓主所講
我開張單寫「XXX於2018年x月x日借我10蚊，月息10%」
係咪已經達成有效借據? 又唔用腦

唔好又講第2 d

唔得 因為其利息已經高過最高法例規定
但唔係因為證據問題

飯前同你綜合一下, 唔好再搬任何自己理據出黎, 我淨係比你答一句 yes/ no

樓主借左錢
1. 我開張單寫「XXX於2018年x月x日借我10蚊，月息10%」
2. 簽名係真

以上句野係咪代表借據成立 ? (即使無齊借據基本元素, etc身份證地址), 一覆其他代表你認輸逃避 yes/ no only

no

咁張紙仲有咩效 ?

繼續搬龍門囉 你呃到自己 呃唔到人

張紙無效 但唔係因為證據問題影響其法律效力

#167, 等你覆, 食完飯覆你, 唔洗講其他垃圾話, 要討論係既point

躝出嚟 邊個俾你食飯

完美示範何謂衝出嚟柒

我都有啲攰 仲同唔同痴線佬玩好

月息10% 年息咪1.1^12-1?

你可唔可以唔好上連登
再見到咁柒既人真係頂唔順

佢條問題 淨係比人答yes/no

佢平時食屎係咪點美極？
Yes or no?

屌，你地兩個好撚得閒

頭先話有簽名 依家駁唔到 又搬龍門 不過搬完都係柒咗

佢就得閒 我返緊工㗎 飯都未食

月息10%肥仔水

懷疑分身AC自問自答! 落力幫我推Post

我無咁痴線

你最後有無寫收據

想問下如果借左錢比朋友3皮
有曬whatsapp紀錄
但冇講明幾時還
就算上小額，係咪都搞唔掂
因為當初冇講還款期
佢萬一講：唔係唔還，慢慢還，30年先還咪仆街

借錢真係可免則免 就算真係借都要講清楚 成3皮野就咁送出去

我諗住叫佢下次一次過借多啲，收息就Fatfat

小心收多咗犯法

「呢個係憑我自己本事借來的30000蚊！」

不如一齊block鳩佢等佢單機繼續吠

咪理佢啦 根本全世界都知佢柒

佢最初就話咩雙方簽名都冇用 因為會冒簽 冇證據證明唔係冒簽 所以冇法律效力 睇返紅字果句真係覺得佢支那落嚟

好喇之後柒左喇 個個都屌佢on9 (我記得有個巴打 如果有存在冒簽風險就=冇法律效力咁全世界合約都係廢 ) 佢就搵第d野黎嘈 希望拿返渣沙 就開始撩d細節位

又問點解財仔簽合約唔夠 一定要裝哂cam仲要過數 諗住咁樣反駁巴打講果d有法律效力文件嘅要素同埋另一個巴打post果段新聞

之後更以[發達大計]為招徠 試圖慫恿同煽動巴打以冒簽方式偽造借據 之後去申請索償

好喇咁結果當然又係柒左啦 咁佢拗到冇野好拗 又試圖用另一個巴打果段新聞入面個律師講嘅借據要有嘅野黎反駁巴打嘅法律效力文件嘅基本要素 咁當然又係咬唔入啦 因為佢個概念根本唔清晰

總結完畢

總之條友就係一路駁一路錯一路轉point發擊又一路錯一路柒

連登仔: 其實唔難

將佢啲駁出嚟嘅野一個一個cum曬 好想知佢俾人駁到收皮又搏命搵point個毒撚燥底樣係點

係 我借左4k比朋友都係追唔返

想問下就算上到小額，都告唔入？就係差還款期？

探下對方口風先 如果佢話唔還應該有得搞

我唔熟 應該係 因為你果d資料靜係顯示到佢真係借左你錢 但冇講幾時還 除非個官佢覺得有d野冇講明但都有個合理期限etc 但你果個就難d
都係比心機搵過d錢啦巴打

見到咁多人追唔返啲錢
我認為香港應該培養借錢要簽借據既風氣！
唔好再俾人佔便宜

佢唔理㗎 佢話睇唔到

係喎
compound interest 每月計
你啱

咁你咪無咗個舌戰對手囉

留名食花生，睇下邊個笑到最後

吓，人地一早講緊其他因素你仲偷留係張紙度

單方面虐打個啲唔叫對手

下次約佢睇佢肯唔肯簽名，唔簽錄佢音！

搬龍門嚟講都算出色 不過都係柒頭一個

實唔肯簽名啦，我估約出黎都難
想去佢屋企搵佢，怕就怕死口咬會還，但還30年就仆街

仲係張紙，我殺左人，只要搵唔到兇器就等於冇殺人

長知識，現在去殺人

其實我上面都同佢講過 犯法捉唔到係咪就無犯法

唔好on9寫10%
之後佢屈你無牌放債當business

唔記得咗compound interest點計

上面條智障

你老味 你咪揸住份冒簽嘅借據周街叫人還錢囉 睇下有無人拉鳩你 弱智仔

lm睇律師

其實我覺得依個問題都幾有趣
我覺得法律效力係有，但實際上就追唔到數
因為簽名...真係代表唔到d乜
如果對方堅持話冇簽都吹佢唔脹
搵鑑定轉家都冇用
都唔會次次簽得一模一樣架啦
有時大力左，有時細力左，有時簽得遼d , 咁點鑑定
而且...如果對方突登簽個錯既簽名，咁又點追佢數

屌，發覺我個簽名同正楷中文無咩分別，係咪應該改返？

所以上面單新聞叫人寫清楚啲野 最好有埋第三方見證

其實一份有法律效力嘅文件喺司法程序上真係未必有效㗎 所以先要舉證

Yes，呢個都係一個大問題。

最好啦

好 依家轉移下一個問題
咁預設咗借據係有法律效力
但單憑借據同簽名
足唔足以追返條數？
如果條友特登簽錯
咁點證名個簽名係咪佢簽？

見證人 如果俾對方買通咗，唔肯舉證點算

有錄影及third party見證較好
可以小額錢債甚至民事
單憑借據不足舉證
而且疑點利益歸於被告
一個證據係法庭上好難追
而且張紙上面寫既野愈詳細愈仔細
個證據力就會較強
或者一式兩三份咁 都可以加強證明
最終都係官判 睇答辯
就算得張紙 被告講野唔可信
或者答辯自爆而追到都唔出奇

樓主你盲定弱智架？

睇來下次借$10都要落足功夫。

Why not both

睇溜眼

第三方證人最好係兩個都識 如果你話佢俾人收買 可以通知icac 因為張借據有法律效力 證人做假係刑事

此post已完（好似係）

小朋友齊打交

呢個係好想告訴你被生擒嘅樣

咪撚理條弱智啦
人地問法律效力
佢就講司法困難
喺佢眼中應該所有法例告唔入等於無法律效力

又用埋啲on9例子
人地講緊張紙真簽立據去收錢
佢就叫人偽造文書去發達大計

佢先有資格用你個名

on9，你咁講咩合約都冇效力啦
唔係咩合約都要公證

合約猶如廢紙

題外話，我諗返起一件往事！
真人真事
之前返過份工，同事a口頭講左辭職
上司都知既
但之後佢請唔到人又唔可以冇人返工
個上司就話冇聽過a同佢講辭職
最後a 被逼返多一個月
咁我就想問...口頭講係有效既，但對方到時話冇聽過，咁依d情況點處理？告唔告得入？

即使係比信都好，如果對方到時話冇收到辭職信，咁到時又點做？

繼續啦, 我就食完飯, 你成段字都唔係答緊我既問題, 又逃避
你試下寫張借據用樓主句句子睇下有無人受理 衝出黎比我屌

"其實一份有法律效力嘅文件喺司法程序上真係未必有效㗎"

知唔知自己講緊乜

好難拗架 所以之前報紙都有講 講辭職最後send email/wtsapp 加口講有record

口頭講係有效 但你要有舉證資料

"法律" "司法程序"
真係咁難分？

口頭承諾其實係有法律效力，但你無野證明有承諾過其實都係告唔入

遞信的話我會覺得遞完再send番個email confirm會最好，email send嘅野有紀錄之餘亦會有法律保障，即時通訊就唔包含於postal rale入面但好似對方即時覆都係會有法律效力。

都係嗰句

有法律效力唔代表告得入

你冇概念理解唔到姐

我諗佢連三權分立都唔知係乜

真係比我#148講中左既內容, 直接認輸做我隻狗咪放你走囉

人身攻擊的謬誤
即一個理論因為是由某人提出而被否定，而非因為存在與之相違背的證據或者沒有充分的證據支持而遭否定。例如：
甲：「政府應該為最低工資進行立法以保障工人免被剝削。」
乙：「真是荒謬，你因為找不到一份好的工作才這樣說吧。」

中撚晒 又想借機會轉講其他

點解佢仲有錯覺係佢唔放你所以你唔走

我覺得你同我一樣都係撚狗mode

你撚我時, 我撚你

其實就算告都係上小額？

人哋有放債人牌照
我估私人借貸應該無咁有保障 只係上庭你有齊文件可以等官判咁解？

利申 想知 仆街用死老豆呃我借錢 心諗老豆得一個俾盡得一次就借了

原來開始無point 要搵其他黎講, 整多幾張啦, 等我開心下
結論係我贏

"行政" "立法" "司法" 即三權分立

你唔能夠理解"立法"所𧗠我出嚟嘅"法律"同"司法"所𧗠生出嚟嘅"司法程序"
咁同唔知道咩係三權分立有分別？

每個人筆跡都唔同

上面果大段其實冇乜關係 因為佢地比對嘅係你以往好多個簽名 同埋佢係睇你用力個習慣 每個人都有小小唔同 唔係單純大力細力 至於最尾果句真係冇計

我淨係知你輸撚左搵其他野講拋書包

我剩係知你唔知我講緊乜之後問我講緊乜我再答返你講緊乜點知你都係唔明我講緊乜 仲有無point? 無就死返入老母個閪

自己認同樓主張紙無效 = 然後認同無身份證地址既借據叫有效證據, 邏輯跟你死鬼老豆學?

係啦 贏撚哂啦聰明仔
點同你個大律師鬥
成個林作咁

「法治」是指一些基本法律原則，這些原則規限在香港行使權力的方式。法治一詞具有多個不同的涵義和推論，其主要涵義是政府和所有公務人員的權力均來自表述於法例和獨立法院的判決中的法律。香港的政府系統內貫徹著一個原則，就是任何人（包括行政長官）除非有法律根據，否則不可以作出構成法律過失或會影響他人人身自由的行為。如果作出行為的人不能提出其行為的法律根據，受影響的人可訴諸法院，法院可能裁決該行為無效，不具法律效力，並下令受影響的人可獲賠償損失。這方面法治的原則稱為合法性原則。
其中一個合法性原則的推論可概述為法律面前人人平等。任何人不論種族、階級、政見或宗教信仰，都須遵守當地法律。此外，根據法治原則，法院必須獨立於行政機關。法院若要大公無私裁定政府的行為是否合法，司法獨立實屬必要。
合法性和法律面前人人平等是「法治」的兩個基本要素，但法治的原則並不僅限於此，否則只要賦予政府不受限制的酌情決定權，法治的要求即可達到。所以，法治一詞的另一個涵義可見於限制酌情決定權的一套規則之中。為此，法庭制定指引，以確保法定權力的行使不會違背立法機關的原意。這些指引關乎行政權力的本質和行使程序。屬前者的例子：對於一項聲稱是根據法定權力而作出的決定，法院可認為是明顯不合理，並且本非立法機關所設想者。屬後者的例子：在決定作出之前，受影響一方不獲申述的機會，而立法機關設想在有關情形下，受影響一方本應有申述的機會。在上述兩種情況下，法院均會裁定有關決定在法律上是無效的。

樓主張紙無效係因為利息高於法例上限 本身非法嘅文件就唔具有法律效力
無身份證地址嘅借據但滿足法例上有法律效力嘅文件
兩樣野本身無衝突 但唔適用於同一個個案
唔明？ 屌到你明

有用就唔洗追數公司

完美表現自打嘴巴
"樓主張紙無效係因為利息高於法例上限 本身非法嘅文件就唔具有法律效力"
呢度講無法律效力, 因為犯規
"無身份證地址嘅借據但滿足法例上有法律效力嘅文件"
呢度講有法律效力, 即使資料不足

一張唔滿足借據內容既紙都叫借據, 不如你拎張廁紙出黎寫 "星之卡洛斯老母問我借1皮" 再拎出黎都當借據啦, 反正乜身份證呀, 地址都唔洗理架喇, 我張紙就係有效

雖然唔係好想人少駁人多
但張野有無法律效力其實係由個官講
而個官嘅判斷就係睇邊邊證據可信高去判

而合約法嘅法律效力確定性唔只有四個因素
1）offer
2) acceptance
3) consoderation
4) intentions of create legal relations
5) capacity
6) legality
7) genuine consent

而證明到其中一樣無合約就會成為void, voidable, unenforcable

若果證明到張合約喺係犯法嘅情況下成立，張約就會成void contract，即係無效合約，代表份合約係不存在，即係無法律效力。

嚴格黎講其實所謂有無法律效力係睇個官判，唔係其他人就咁講有定無，你可以話佢有法律效力，雙方無證無據其實講乜都得，但上到庭你證明唔到，一樣可以變成無法律效力。

合約要素：

void & voidable contract:

按照普通法，具有法律效力必須有三項基本元素：

(一)有兩個或以上的立約人，並有一方提出協議(這個提出又叫要約offer)，而另一方接受協議(這個接受又叫承約acceptance)，

(二)立約人有價值的付出(這個付出又叫約因consideration)，

(三)立約人有訂立法律效力協的意圖(即legal intention)。

滿足上述三項對有效法律約束力嘅文件都唔能夠係一張借據 咁法律要嚟做乜 你放心喎你一日駁唔到呢三條普通法條例你都係條蛆蟲 如果你駁得到你權力應該係人大級別

啱呀 條友依家咪當緊自己係法官

訂立借據手續簡單，只需寫下貸款人及借款人姓名，記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期，若要付利息亦要寫清楚，最後雙方簽名便成，基本上已具法律效力

你一日未答到我, 我咪一日問你, 又要我貼多次呢段

"但上到庭你證明唔到，一樣可以變成無法律效力。"

會員資料
星之卡洛斯
#177089

證明唔到張紙有效 = 無效 on9仔係咪開始明
疑點利益歸於被告都唔撚識

最好打指摸

未上庭都可以決定個張紙無足夠證據 所以張紙無法律效力

都話俾你做個官啦 咁咪唔使上嚟嘈囉 直接俾埋你判咪得

其實係睇邊個告邊個，唔想張野有效嗰個去告想張野有效嗰個，咪要攞證據證明張野無效，然後想有效嗰個再攞證據證明番張野有效，再睇個官信邊個再判。

你講嘅證明唔到張紙有效就等於無效個邏輯其實有少錯。

先入為主
自己未上庭當正張紙係有效證據

當初陳振聰點解唔搵你去打官司? 反正有簽名已經係有效證據, 話知你係咪真簽
假野都叫有效力

從來無人講過張紙係有效證據 係講緊呢張有法律效力嘅文件上到庭都需要用其他證據舉證 但唔代表張野本身無法律效力 到依家講咗咁耐都未分得清兩樣野分別 其實你小學畢業未

吓? 又轉呔唔係掛 你其實係咪仲柒下柒下咁打字
自己講完
"按照普通法，具有法律效力必須有三項基本元素"
然後話張紙本身有齊呢3個point, 依家竟然話 "從來無人講過張紙係有效證據"

咁你為乜而去打官司, 證明自己張紙係廢?

咁樣都可以互屌咁耐

用弱智都可以嘈咁耐 乜撚野日日寫10張白撞 笑撚死咩 睇下你會唔會比人拉 偽造文件囉

唔用極端例子點會等你呢d on9仔覺悟自己講既野係幾錯

有法律效力同真實上庭嘅時候被視為有效證據不嬲都兩回事嚟 你有權將佢視為證據喺上庭嘅時候提出以作舉證

你呢D叫先提出證據, 然後件證物因為各種錯誤/漏洞而變成無法律效力
簡稱證據無效
愈黎愈覺得自己教緊人中文

咁你係咪即係承諾張借據一日未上庭都唔能夠被視為無效呀？自打嘴巴

如果你句野成立, 同一道理. 咁你又視為有效? 又係你自己講?

我個立場從來都係冒簽呢件事唔會影響張借據嘅潛在法律效力 而唔係張借據上到庭就一定有效可以告得入
今次你仲唔捉蟲！！！

自以為是
好想知冒簽既借據 = 假野會有咩法律效力可言, 不如你搵個成功例子出黎 笑撚死人咩假野都有效

一日未上庭一日佢真偽都係成疑 你呢個講法即係未審先判
連登判官啊？

屌, 咁你講既野咪永久唔成立
一方面話冒簽唔會影響效力
另一方面又話未判唔可以話佢無效
唔通判撚完你張假野會變有效咩, 即係由頭到尾都 無效(未判) -> 無效(判完係假野)
柒小陣啦

你拎張紙出黎話係證據, 同時你都要證明張紙係真, 到比你證明到張紙係真, 但你張紙本身唔足以成為借據(資料不足)

快撚D覆啦on9仔, 我返到屋企大把時間撚你

另一件on9仔
會員資料
泥水飛
#47279
睇黎已經因為無point縮返入老母閪, 可以close file, block得
淨低一件垃圾慢慢比我玩

因為資料不足所以唔可以成為證據？
所以會影響張紙嘅潛在法律效力？本身張紙一日未判一日都唔可以話佢係假
但你一開波就扮法官話張紙因為證據不足所以無法律效力
我想問 都未判點解就確定證據不足？ 答我啊屌你老母

唔想同青山病人玩就係無point 做人好難

替你亡母可憐 , 邏輯零分
我一直係講
引用律師句野
借據 = 有齊我引用post既資料 身份證/地址
有齊幾樣資料=基本上證據成立
你連咁簡單既野都無, 點叫做借據?

不如你拎張紙連銀碼都唔寫, 直接話係借據叫人驗 on9仔比我屌打

下一個到你啦, 又想開始逃避? 屌打撚到你1001呀 再開新post

咁法例同我講 有個三樣野就可以作為基本法律效力文件又點計

你條蛆蟲咪撚走啊 你呢啲精神病人一定唔可以放過

引用返你既句子, 未撚判就話有效, 連登判官?

最怕你走, 我實唔走, 走左比你開post唱又點話

唔係話返咗屋企 做乜覆得咁慢

上面自己隔左成30分鐘 諗咁撚耐先諗到點覆, 然後依家2分鐘都無話人覆得慢, 笑撚死人咩

#292問緊你呀 死全家

會員資料
星之卡洛斯
#177089

我唔似你得閒到返工又上連登放工又上連登 做盛行啊？看更啊？

未判係有潛在法律效力 我再重申一次我係針對你一開始就話無法律效力呢句 麻煩你用下個腦諗下自己講過乜同我針對緊咩嚟講

屌岩岩先話人覆得慢, 依家又話自己其實都無時間, 屌 好撚柒呀

喂, #292 呢, 又扮睇唔到, 又想轉移話題?

你有時間關我有無時間咩事 ？

回啦屌你老母 係你上面啊

唉呀, 係咪測試我打字速度
我引用段字已經好清楚寫明借據基本成立要求 連人地律師講既野都可以唔信

根本你條on9仔既邏輯 = 我就算拎張廁紙出黎, 然後話係借據, 你都要同我驗張廁紙有無效

我引用條條例已經好清楚講明基本有法律效力嘅文件要求 唔vnd拎百幾段留言前講個樣野出嚟再重新討論 咁除咗代表你理虧之外乜都代表唔到 帶人遊花園就係贏嘅話你其實係咪做老人院助理？

自己覆得慢遲30分鐘就可以, 人地覆遲2分鐘就想偷雞, 死撚左去啦你種人

張廁紙有符合條例所講嘅三個point就要

你自己話你返咗屋企好得閒我問下就發惡？ 你燥狂症可以睇心理醫生喎

我段字都好清楚寫明借據內容要求, 你拎張得一句野既廢紙嘈乜柒 仲叫人驗?

咁有乜野係無你講既要求, 所有野未驗都係未知唔符合要求
又開始講埋d自我實現既例子
你拎老母張死亡證出黎話係借據叫人驗又得?

我段條例好清楚寫咗三個符合法律效力文件嘅基本要求 其實你扮睇唔到係咩居心
你 係咪想話基本法唔啱啊

無寫野嘅廁紙又符合要求？ 其實正常人都知咩符合要求 不過你精神失常咪唔知囉

總之我食完飯打埋個丁今晚大把時間撚你, 唔洗急, 12點前既一定再出現 我地仲有好多日可以討論, 唔差在呢幾粒鐘, 你唔出現, 我咪開post"等"你出現

Block

"無寫野嘅廁紙又符合要求？"

你係連登判官, 你話唔符合要求就唔符合?
用返你既所謂邏輯屌打你

屌, 比我#148講中左lu~ 最後逃避 又屌死一件

樓主擔心既話，加埋個中立見證人，再拍埋片囉

不過搞咁多野為左一舊水不如一開波就咪借啦

話時話 你份野用字一定要清晰
你嗰句咩 XXX借你$10
真係喺法律層面一定俾人玩文字遊戲
所以點解律政司有法律草擬部門

驚人唔還又要借俾人

做咩唔tag我呀 有正經野咪唔撚你住囉 又痕呀 ?

屌你老母
唔好撚借喇，要借咪去銀行同財仔囉。

根本講錢傷感情，煩埋啲 ON9 問題

唔好不停改人地d意思啦 好低劣呀

其實睇返上面就知你不停錯不停縮不停搬龍門

不過都好 有得笑 放心我會keep住追post

以前有單無線同亞視轉播權官司，兩間公司高層秘密有協議，之後無線做咗啲嘢，亞視認為佢違反協議，跟手告上法庭，雙方都確認有口頭協議存在，只係無線覺得佢無違背承諾，最後法官判無線輸
九十年代嘅事，Google就唔見，問吓啲律師/傳媒人就實知

早講啦, 好彩未完全封鎖, 就係等你條on9仔出現又可以比我撚, 繼續啦

你老母骨灰就搬喇 完全無反博人既point然後係度9up 功力咁撚低仲要開分身

出黎啦on9仔, 我又好得閒
比我#148講撚中就收皮, 另一隻狗又出現, 記得轉AC呀

小朋友等我教精你，香港地借錢唔還係唔犯法的，所以你借左錢比人，話之你去律師樓對耶穌起誓，佢唔還你吹佢唔帳的！

所以咪撚借錢比人，借比人唔好要人還。

睇小d TVB啦白痴

睇Post全部都係小朋友扮律師

你講d野都冇point 你想我反駁你d乜野 好似你咁無中生有 斷章取義? 我做唔出喎

定係你覺得講人老母就好有point 真係好撚支那

雙方打手指模+銀行過數+第三者見證 先借十蚊 月息5%

你入黎吠既point係乜? 一張廢紙有法律效力係你既point ?

如果你認為合約係廢紙嘅話 咁我都想了解下點解你咁諗

好撚弱智

你睇睇我上一頁回覆先

直接留言講你既論點啦, 多一個on9仔入黎, 多一個人被我屌到認輸

自己唔識爬下文睇晒十幾頁, 都仲要問, 原來閱讀能力有問題 你另一個分身兄弟縮返入老母閪等緊你

會員資料
泥水飛
#47279

出黎啦`屌你老母垃撚圾, tag埋你呀, 又話keep住追post, 係咪轉左去你老母追悼會

會員資料
星之卡洛斯
#177089

終於縮返入老母閪, 又收一個on9仔皮

人地問你野你就要人地再答過你又唔肯爬文 我問你野你叫我自己爬文唔敢答 唔係認輸龜縮係乜野 唔通仲走出嚟笑你咩

做咩 仲想吠多2聲屌住走?

你問人野你就要人地再重新答過你又唔肯爬文 我問你野你叫我自己爬文唔敢答 唔係認輸龜縮係乜野 唔通仲走出嚟笑你咩

做咩 仲想吠多2聲屌住走?

成件事就係你柒撚左又無point就屌住走 我要講既論點一早講晒, 原來係盲撚唔識字, 笑撚死

真係盲左會答到你野? 你講出嚟會唔會比人笑 驚到語無倫次

我e家問你認為點解合約係廢紙呀 唔好再搬無為野出嚟 唔好再縮 即刻答啦
定係答唔出呀 講到咁撚威

一張得一句無足夠資料既野都叫合約, 不如你拎你老母張死亡證出黎話係借帛金比人既借據啦, 笑撚死人咩

原來你真係智障 等你咁撚耐你答我d咁嘅野 dllm 真係忍唔住講粗口
我問你點解合約係廢紙呀 唔係點解佢唔係一份合約呀 如果佢本身唔足以構成一份合約 佢就已經唔係一份合約啦 你分唔分到個分別呀on9仔 多元弱能 笑撚死人

原來係智障講句粗口都要話忍唔到, 洗唔洗問你老母簽名先比用粗口
連邏輯都未搞清楚, 你張紙本身已經係廢紙, 仲點叫合約, 唔叫合約, 又點會有效, 咁樣解釋都唔明不如跳樓吧啦
仲想偷換概念

所以我話你多元弱能真係好中肯
iq又低唔洗解釋啦。。。。

eq低失哂控咁講埋d冇內容嘅粗口仲好意思笑人洗乜忍

btw
偷咩換概念姐 我由到尾問你點解覺得合約=廢紙 前設係佢係一份合約 你就答我廢紙=廢紙 你都冇答過我問題 咁我再問多你一次 如果前設佢係合約 咁合約=唔=廢紙呀 ?

不過可能你真係理解唔到 你d理解力上面都領教過 好似咁。。

月息10%，年息咪120%？
刑事的

我全程笑住睇你件柒頭比我玩, 幾撚高興 , 不過你睇黎好嬲, 好出力可惜零point屌又唔夠力 十幾頁既內容要人講完又扮睇唔到又想人打多次, 死撚左去啦垃圾

答我問題啦又避 係咪未理解到呀

btw我唔明點解你覺得我好出力同好嬲 如果你要幻想我好撚嬲嚟自我實現我都阻止唔到你 不過我又覺得你老羞成怒 個reply講埋d無離拉更野 一味講到自己點威點唔care點輕鬆 問題都唔記得答

完全用得返你既講法去講你條柒頭啦, 又話人eq低失晒控, 完全係你講緊自己wo 仲未跳樓落去陪你老母咩 等緊蘋果日報睇你架

邊個失控其他人有眼睇啦

仲有果d咩跳樓呀盛呀果d廢話真心唔明你講嚟有乜意思 你覺得我會驚? 我會怕? 我會不安然後唔同你講? 之後達成你內心所謂嘅贏? 定係覺得咁樣好型

btw

講返正題啦你避左好耐喇 學返你 yes/no question 如果前設佢係合約 咁合約=唔=廢紙呀 ?

擺明果D說話係笑柒你, 咪同你講既一樣道理 你自己講又會覺得我好嬲嬲豬? 笑死

前設佢係合約, 前你老未咩, 你咁講不如設定晒所有野都係合理有齊晒, 然後再問我有無效力? on9仔, 我前幾個回覆已經講左, 果張得一句野既廢紙比你拎到出黎都係零作用, 就同你件on9仔既人生一樣 仲未明? 屌到你縮入老母閪為止

原來你個人嘅幻想係笑柒緊我 咁你真係好好笑 我覺得你嬲係因為你講d野唔對題同逃避問題 但又一方面講到自己點勁點勁 不過算 你理解力係咁上下

講返重點 老實講你咩學歷 知唔知咩係前置咩係假定? 冇前設冇假定點判斷點討論 你唔係咁都唔識下話 答返我上面嘅問題啦 唔好逃避 就住我嘅假設 依家叫你答yes or no呀

唔好講咁多無謂野 唔好驚唔好怕 我又唔會食左你嘅 又唔似你咁會失控

知唔知咩係前設咩係假定?

所以話你係盲真係盲, 就你引用個回覆已經寫到明
"前設佢係合約, 前你老未咩, 你咁講不如設定晒所有野都係合理有齊晒, 然後再問我有無效力?"

成件事一直都係你自己一口咬定張紙本身已經係合理, 然後問人點解無效 我就話張廢紙得果句野已經唔係借據, 又想出偷換概念可惜又再一次比我擊破 真係好撚蠢

舉point出黎講啦 又一個on9仔衝出黎柒

講馬佬洗唔洗跑快過隻馬

睇嚟你真係唔識假設同認定嘅分別 你d概念真係好撚弱 我提出假設 講明係假設 你話我一口咬定 你個腦轉下啦好冇呀

第2 e家叫你答 yes/no 呀 你叫人答就得人地問你就唔得? 定係又認輸想屌住走?

見你講多咁多無為野逃避問題唔敢答 我再簡單問多你一次 如果照你上面咁講 如果張合約係成立嘅 咁你認為有冇效呀 yes/no? 唔好再避啦你避左好多頁喇

又用一堆前設錯誤既講法

合約成立->建基於本身內容係真 ->點證實? 你有無證據提出去支持你有借錢比人既文件, 有無銀行過戶紀錄?
都係果句, 你咁講都得, 我寫張紙9up話你欠我1億係咪就等於你欠我1億 想人博你都用下腦諗野, 再唔係以你邏輯, 拎你老母張死亡證背後寫句你欠我錢就係架喇

都係唔敢答 好垃圾

btw 你果堆野真係錯到7彩

如果借據要銀行過數先成立 冇銀行過數果陣係咪唔洗借錢? 份借據咪文件囉 仲要咩文件呀 如果要文件 咁果份文件又洗唔洗另一份文件證明果份文件係真呀

你寫張紙9up有冇我簽名? 有冇其他合約要素?包括履行 有嘅咁咪成立囉 冇嘅佢咪係唔成立嘅合約囉 其實你識唔識架

好欣賞你受盡千夫所指都仲咁死雞撐飯蓋 btw 咩9up1億呀 做乜唔用返呢個講法

都係果句 如果簽左名都話冇用嘅 呢個世界冇合約啦智障
你讀完書出去唔好亂咁簽完合約走數呀on9仔

起律師見證下簽名 白字黑字嘅合約
應該有法律效力

所以話你又一次自打嘴巴, 不過唔緊要, 屌到你肯收皮為止
"你寫張紙9up有冇我簽名? 有冇其他合約要素?包括履行 有嘅咁咪成立囉 冇嘅佢咪係唔成立嘅合約囉 其實你識唔識架"
「XXX於2018年x月x日借我10蚊，月息10%」

包括履行 有嘅咁咪成立囉 冇嘅佢咪係唔成立嘅合約囉 ???
履行??
還款人身份證?? 地址?? 全無
乜柒都無, 得一句借錢日期 + 一個月息10%既不合法收費, 種種因素加埋都可以話係合理
[size=3]答撚埋你都可以話人地無答, 又係選擇性失明自話自說 , 笑撚死[/size=6]

自咩打咀巴 你理解力低到咁?

你知唔知我履行係咩意思? 係履行個合約內容 即係借我十億呀 唔係寫住履行呀on9仔 仲有我覆呢段係回應緊你個例子 你比樓主段野我做乜 自己理解不能話人自打嘴巴

你笑我乜野 我靜係叫到個on9仔不停逃避問題 yes/no都唔敢答 但又要人答 真係好垃圾

仲有我幾時話過樓主果句野係合理 你搵出黎比我睇? 再者一開波已經有人講緊年息過高果d野 你一開始靜係講因為簽名有機會冒簽所以簽名係冇用 又想扮冇講過仲執其他人口水尾?
我一直都係針對緊點解簽名可以冒簽就係無效果樣野

仲有我仲好想探討下點解你會教唆人地咁做

驚你又搬龍門 提下你
因為簽名可以冒 所以簽名嘅文件都無效

吓? 你得張紙又無其他證明借過錢? 張紙仲要乜基本資料都無, 唔係咁天真以為法庭會受理下嗎?

都係果個例子, 你個講法等於我拎張廁紙出黎寫個名都可以話係借據

又重犯另一個on9仔(你師兄) 既錯誤, 所以已經比我收皮

你up乜野呀 你up果d野同我講果d野有乜關係 又想扯去第2到?
我一直都係針對緊點解因為簽名可以冒簽 所以即使係真嘅簽名都係無效果樣野
點解呀 答啦唔好再逃避 唔好再拉第2d嚟講啦

仲有我仲好想探討下點解你會教唆人地咁做

雖然唔知你想講乜野 真係理解力又差表達力又差 不過都想了解下 你所講我個講法即係乜野講法? 我幾時講 內容係乜 講緊d乜 講出黎 唔好又屈 你知你成日睇錯人名架啦

記住上面有2個回覆呀 唔好覆一個又唔覆一個又扮哂野唔答又逃避
你知你啦 一個問題拖幾頁 肉酸到

你睇你幾嬲嬲豬 一次過打3個回覆cap齊圖以為自己勝算好高, 可惜錯就係錯, on9仔一直都係on9仔

"我一直都係針對緊點解因為簽名可以冒簽 所以即使係真嘅簽名都係無效果樣野"

上面講左又要我講多次, 不過唔緊要, 我可以搵多個例子再次收你皮, 唔夠仲有大把

一般人借錢通常約定一方要移轉金錢所有權於他方，他方日後以相同金額之金錢返還之，這種契約在法律上屬消費借貸契約。契約成立後，如果金錢有無交付，雙方發生爭執時，依最高法院的見解，金錢有無交付這個有利於貸與人之事實，提出證明的責任在於貸與人，也就是住張將錢借給他人之人，

在本案例中，阿明如果夠義氣，坦承有收到借款，阿忠就不用提出證據，但阿明既然已經賴帳，阿忠如主張有交給阿明一百萬元，那麼在法律上，阿忠必須拿出證據來，否則將受敗訴之命運，至於證據在法律上包括證物、證人，只要足夠證明阿明有「收到」金錢的都可以。

"仲有我仲好想探討下點解你會教唆人地咁做"
擺到明串柒你師兄話簽張票就有效個講法, 邊洗過數證明, 有張紙就等於借左錢比人, 可以叫人還, 有張紙大晒嘛 連咁都唔明, 打咁大段字再一次可惜都係無point

我分3段覆你唔同野就叫好嬲? 咁你上面覆幾次煩9住人係咪自認嬲到精神失常 即係我話你失控冇錯啦

woo好勁勁呀搵個例子收我皮呀? 好驚驚呀
但又好奇怪冇link冇來源 點解呢?

google下先。。。

原來。。。

係台灣架
笑撚死人咩

你搵個大陸法國家嚟做例子講普通法嘅香港 你有冇常識架 你真係弱智架喎

唔怪得你會覺得證明唔到張紙有效就等於無效 原來你以為香港同你屋企支那一樣用大陸法架? 弱智仔真係冇講錯

最後 你唔係諗住係教唆完人犯法講句扮串人就解釋到呀 發達大計喎

on9仔, 個法例完全同我早前講既內容一樣, 比埋個例子你睇都可以話無效
"證明唔到張紙有效就等於無效" 證明唔到有人罪, 就緊係無罪, 咁撚簡單既邏輯都搞唔明, 唔通你又以為呢度係大陸要證明自己無罪下嘛

"最後 你唔係諗住係教唆完人犯法講句扮串人就解釋到呀"
報警啦柒頭, 記得cap張圖話你提完案既圖證明你有報, 唔好得 個講字, 唔報死全家垃圾 (報唔報都死全家會開心D )

你up乜野呀言無論次 你比個台灣例子出同我講香港有效呀? 你洗唔洗驗下智商 唔好誤會 唔係驗正唔正常 係驗破唔破紀錄咁低呀

咩條法例同你講嘅一樣 邊條呀 呢條呀?民法第474條、民事訴訟法第277條
你個例子就參考呢條喇

咩證明自己冇罪呀 果d係刑事呀 你識唔識分呀

我幾時講過要報警? 放心啦唔洗驚到咁喎 我又冇咁得閒 我探討緊犯罪心理學姐 探討緊你點解要咁教唆人做呢d野 你背後有咩得益呀?

咩得個講字? 我有講過要報警咩弱智仔? 又係你幻想出嚟? 至於咩死全家 憑你講一句就係咩? 幻想完人地講野之後仲唔夠仲幻想自己有神嘅能力? 講d野on9到。。。 小學生都唔會咁啦

未撚驚過, 原來得個講字, 又唔敢報警, 屌垃撚圾 笑撚死人咩原來係懦夫
係咪怕自己理虧唔夠料怕報完警仲比人告阻差辦工呢
睇你紀錄似乎係做地盤,.睇埋你打字, 一睇就知係死牛一面頸果種啦

唔緊要, 我再貼多次條link比你

他指出，訂立借據手續簡單，只需寫下貸款人及借款人姓名，記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期，若要付利息亦要寫清楚，最後雙方簽名便成，基本上已具法律效力，若有第三者做見證人會更好。他指即使款項透過銀行戶口轉賬，但轉賬的支賬紀錄只證明雙方有交收款項，卻不能確定誰是貸款人或借款人，訂立借據是最安全做法。

"身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期" 乜撚都無寫, 然後話張紙有效, 屌, 講左不下於20次

提多你一句,. 報警啦垃撚圾

我想了解你犯罪意圖 你話我唔敢報警 on9到 我邊句講過我要報警 搵出黎 唔好屈

比多個例子? 你講到你好似有比過例子咁? 台灣果個呀?? 笑撚死人咩 結果又係貼返人地用嚟屌你笑你果段野 好撚on9

喂 你黃色果段係講緊單靠銀行過數紀錄唔可以當借據咋喎

之後落嚟 2樣野 第一 乜野身份證呀 你開頭係講緊
我一直都係針對緊點解因為簽名可以冒簽 所以即使係真嘅簽名都係無效果樣野
你答左呢個先啦 點解呀 點解簽名嘅文件因為佢有被冒簽嘅可能性所以就無效呀?

第2 借據都係合約嘅一種 只要佢有齊合 約元素 佢就係成立嘅合約 至於咩係合約元素 上面有人提過 google亦都唔難

至於你話咩睇個名似地盤佬 估唔到呢個年代仲有人純情到對網名嘅野咁認真 你小心講出去比人笑
我睇你個名夠估你係又自閉又毒又溝唔到女現實乜撚都唔敢講嘅鍵盤戰士啦
睇名喎

睇錯 原來話睇紀錄呀 乜你嬲到要起我底呀 笑撚死我咩 真係咁在意我呀?

同一張圖答左你咁多次都可以扮睇唔到, 發覺你唔只係盲同on9咁簡單, 唔緊要, 我真係好多時間可以慢慢同你傾 到時1001我會開埋post 2, 只要你一日未縮入老母閪, 我就繼續屌醒你, 袋埋錢入你袋又點話

無證據擺明係講緊現金既問題, 打埋括號講緊"現金借貸" 都仲可以自以為事, 加埋張廢紙 其實你係咪咁鐘意問完又唔睇, 又要人答, 答完又再問, 仲要扮自己處於優勢

"第2 借據都係合約嘅一種 只要佢有齊合 約元素 佢就係成立嘅合約 至於咩係合約元素"

一早講緊你張廢紙就係無齊借據合約元素, 我諗講左20次以上, 盲撚

你開張支票寫100萬比人然後銀行係無錢 = 空頭支票, 咁仲唔叫廢紙? 又要我舉多個例子去解釋比你個弱智仔聽 我太好人

原來你驚? 早講嘛, 你又知我好嬲? 哎我係好嬲點算

起底禁個制一分鐘都唔洗, 有幾撚難, 撚狗咁撚你條on9仔都用左幾日, 唔差在一分鐘

咩叫借據合約元素 屌 又自己作d terms出嚟 合約元素就合約元素啦 唔好柒得咁快 google下先啦笑撚死人咩
你開支票個例子又95搭8 好心你理解力低咪學人舉咁多例子啦 一陣又貼段台灣野出嚟真係唔知點同你討論
"
無證據擺明係講緊現金既問題, 打埋括號講緊"現金借貸" 都仲可以自以為事, 加埋張廢紙 其實你係咪咁鐘意問完又唔睇, 又要人答, 答完又再問, 仲要扮自己處於優勢 "

你up乜7呀 我問緊你 點解簽名嘅文件因為佢有被冒簽嘅可能性所以就無效呀?
咁係咪所有合約有機會比人冒簽就無效呀天才?
優唔優勢我就唔知 不過你多柒野就好明顯 今次你答我嘅野又根據台灣邊條例呀 要先好長好大段講阿明果段野呢 冇下文喇?

你又ff我驚呀? 你d妄想症真係好嚴重
起底個制又真係唔洗一分鐘㩒 但睇哂d內容都要d時間姐

哦你想講你唔係嬲? 咁我又好奇點解係咁有興趣要起我底呀

屌, 明明上面條link先寫完, 又開多次
"需寫下貸款人及借款人姓名，記下身份證號碼及地址，借據須寫明款額及還款期，若要付利息亦要寫清楚"
呢D咪元素囉on9仔
連呢D都無, 不如你銀碼都咪撚寫就話係借據啦on9仔 真係好撚蠢點算, 我發覺以你理解能力, 我點講你都係唔會明 直情晒緊我時間對牛彈琴咁
"點解簽名嘅文件因為佢有被冒簽嘅可能性所以就無效呀"
證明你係連樓都未買過既垃圾 第三方證人呀柒頭 知唔知作用係乜呀柒頭,

上一個回覆
"睇錯 原來話睇紀錄呀 乜你嬲到要起我底呀"

下一個回覆
"你又ff我驚呀? 你d妄想症真係好嚴重"

今次唔洗我解釋啦, 完美表現自打嘴巴自話自說既邏輯

合約元素呀弱智仔 你條link果幾樣野係撚合約元素咩

你google左合約基本條件先同我講第3方證人啦弱智仔

根本上乜撚都唔識

解釋下啦 點自打嘴巴 唔係諗住求其講句當係呀?

借據就借據, 又想用合約去偷換概念? 無用架, 我一眼睇穿你
比你講到借據係合約一種, 借據就緊係跟借據條例 咁都唔明 唔係真係蠢到咁下嘛, 希望你係假膠啦, 否則我今日先見識到真正on9仔可以低層次成咁

提提你 #386 呀, 唔好扮睇唔到, 我依家一次同你傾晒兩邊

拿, 又開始扮睇唔明又想人打字解釋喇, 屌, 好心你呢D招式就收收皮啦 用左幾頁都仲以為有效? 呢D招式呃你既精神病院友就得姐

咩借據條例? 你講緊抵押借據條例? 你講嘅野根據入面嘅乜野? 你知唔知條條例講乜
仲有 借據真係合約嘅一種
btw
load得慢就換電話啦 話我扮睇唔到? 定你load唔到呀

解釋唔到 真係諗住講左帶過當係 定你又幻想左d得你見到嘅野呀

又想轉話題講其他?
借據元素呀盲撚
又搬龍門 乜抵押借據條例 想笑死人

屌, 連自己講完既野, 都要其他人解釋返, 難怪你一直唔明我講乜 , 原來係智障 highlight埋比你睇都成個on9仔咁: "解釋丫~ 解釋丫~ " 鄧你老豆老母可憐

咩係借據元素? 我就冇聽過有個terms咩叫借據元素 你拎住果段仔新聞果段仔野嚟否定成個基本概念

我搬龍門?? 又係你講借據條例嘅 但我又真係搵唔到香港邊條條例叫借據條例 係咪又你作架弱智仔? 下次又想作d咩出嚟

講起搬龍門

你好似有d野未解比我聽
我一直都係針對緊點解因為簽名可以冒簽 所以即使係真嘅簽名都係無效果樣野
你答左呢個先啦 點解呀 點解簽名嘅文件因為佢有被冒簽嘅可能性所以就無效呀?

你理解力差到呢。。 我叫解釋我講嘅野咩 我叫係解釋點解你話我自打嘴巴呀 解釋你講嘅野呀 係咪分唔到呀智障

解釋丫~ 我幾時有用過 你都幾鐘意改人d野 定係你又將我d野幻想成我見唔到嘅野

上面所講既身份證/地址已經係元素, 其實你個on9仔知唔知元素呢隻字點解
呢度解釋完又叫人再解釋
" 點解呀 點解簽名嘅文件因為佢有被冒簽嘅可能性所以就無效呀?"
呢度又一次叫人再解釋, 今日好日wo, 建議你去IFC跳樓都係最直接
解釋完又叫人解釋, 真係扮睇唔到係你強項
on9仔橫蠻地盤泥水佬 ":解釋呀！ 解釋呀！ " 依家2019年, 仲用緊石器時代以為大聲=惡=贏晒既諗法 笑鳩你鄉下仔

仲有如果你個分身諗起嬲嬲豬谷住度氣 忍唔住入黎屌鬼 記得引用提醒我, 我實會屌到佢再次敗走 , 依家呢D垃圾先行block一下, 收埋你皮就搞掂

會員資料
星之卡洛斯
#177089

元素呢個中文我知點解 不過合約元素呢d terms 就有根有據嘅 你個乜野借據元素又有乜野根據呀 又係你作架? 法律你定架? 你唔好同我講果篇野叫根據呀 佢冇講過呢d叫借據元素 亦都冇從分辦冇左佢部份講嘅野係一定唔得

我完全睇唔到你有咩解釋過 點解簽名嘅文件因為佢有被冒簽嘅可能性所以凡係簽名嘅野就無效呀 我靜係知你一直逃避問題

最後果段直情哂9氣 呢到得文字 何來聲? 仲要大聲? 你真係完美展示自己思覺失調 睇醫生啦
btw 大聲呢 呢到就唔存在喇 不過以為大隻字就岩嘅呢就係閣下 原來你都覺得自己野蠻 笑撚死人

仲有係覆小左我一段喎 果段講到冇野講就靠屈?
慢慢玩啦 仲有6xx個回覆比你繼續出醜比大家睇 唔夠再開

你咁樣係咪真係自我感覺良好就得
全谷入嚟10個有7個都屌9你 其餘就冇人理你 你咁都可以自high到咁
病向淺中醫啦笑死人咩